[Q]: Библиотеки для программирования на Rexx

[A]: Sergey Shikov (2:5020/157.108)

Для начала - ydbautil. IMHO наиболее полная библиотека того, чего в REXX обычно
недостает с начала работы. В настоящее время я пользуюсь Release 1.8.

Вторая библиотека - rxasync, предназначена для работы с COM-портами. Полный 
набор функций низкого уровня, т.е. без протоколов, упаковки, модемов.

Rxsocket - набор функций для работы с TCP/IP из REXX.

Rxipc - Inter Process Communication для REXX. Перекрывается возможностями 
ydbautil. Более подробно сказать что-либо сложно.

EPMBBS - пакет для написания макро к EPM на REXX и собственном макроязыке 
EPM-а.

Есть еще библиотеки, позволяющие использовать некоторый набор controls в 
PM-программах из REXX, обычно Message Box, Input Line с кнопками Ok и Cancel,
List Box и т.п. Hо для такого случая, IMHO лучше VX-REXX не придумать. 

Вот список функций, которые имеются в ydbautil:

   Function Package utility functions
   ----------------------------------
   RxYdbaUtilInit        - Register all YDBAUTIL Rexx functions
   RxYdbaUtilTerm        - De-Register all YDBAUTIL Rexx functions
   RxYdbaUtilQuery       - Query function package version and available
                           external function entry point names

   UPM/Net Related
   -----------
   RxUpm                 - Rexx interface to UPM
   RxNet                 - Rexx interface to certain NET calls
                           (also some UPM-related calls)

   System-Info related
   -------------------
   RxProcId              - Get process' own PID and TID information
   RxGetInfoBlocks       - Get information about current process/thread
   RxQueryAppType        - Get information about an executable file
   RxQuerySysInfo        - Invoke DosQuerySysInfo
   RxQProcStatus         - Obtain Process Status Information (like PSTAT)
   RxSetError            - Set DosError settings (enable/disable HardError
                           and Exception popups)
   RxReplaceModule       - Replace an active .DLL or .EXE file
   RxExitList            - Use DosExitList
   RxDevConfig           - Obtain device configuration information
   RxDevIOCtl            - Do DosDevIOCtl calls (to talk to character devices 
                           directly)

   Rexx programming and debugging functions
   ----------------------------------------
   RxVlist               - List, manipulate Rexx variable pool
   RxGlobalVar           - Put,Get,Delete system-wide global variables
   RxScount              - Count strings (needle) in another string (haystack)
   RxPmPrintf            - Write lines to a PMPrintf Monitor
   RxCallInStore         - Execute a string as a program
   RxTokenize            - Tokenize ("Compile") a program string
   RxPullQueue           - Pull items from any Rexx data queue
   RxAddQueue            - Add items to any Rexx data queue
   RxQueued              - Query number of items on any Rexx data queue
   RxQExists             - Query existence of a Rexx Queue
   RxSearchPath          - Find a file in a path
   RxRegisterFunctionExe - Use "RexxRegisterFunctionExe()"
   RxRegisterExitDll     - Use "RexxRegisterExitDll()"
   RxRegisterExitExe     - Use "RexxRegisterExitExe()"
   RxQueryExit           - Use "RexxQueryExit()"
   RxDeregisterExit      - Use "RexxDeregisterExit()"

   I/O related
   -----------
   RxRsoe2f              - Redirect StdOut/StdErr to a file (by file name)
   RxRsoe2q              - Redirect StdOut/StdErr to a rexx queue 
                           (by queue name)
   RxSoSe2H              - Redirect StdOut/StdErr to a file (by file handle)
   RxSi2H                - Redirect StdIn from a file (by file handle)
   RxRSi2F               - Redirect StdIn from a file (by file name)
   RxOpen                - Open a file (with full DosOpen capabilities)
   RxRead                - Read data from a file handle
   RxWrite               - Write data to a file handle
   RxCloseH              - Close a file handle
   RxExecI               - Read data into a Rexx queue or stem from a file
   RxExecO               - Write data from a Rexx queue or stem to a file
   RxVioPopUp            - Start a VioPopUp display screen
   RxVioEndPopUp         - Close a VioPopUp display screen
   RxVioWrtCharStrAtt    - Write characters to a VioPopUp display screen
   RxKbCharIn            - Get a character from a VioPopUp display screen
   RxDupHandle           - Do a "DosDupHandle()"
   RxSetFHState          - Set file handle state
   RxQueryFHState        - Query file handle state

   OS/2 Pipes
   ----------
   RxCreateNPipe         - Create a named pipe
   RxConnectNPipe        - Connect to a named pipe
   RxDisConnectNPipe     - Disconnect from a named pipe
   RxCreatePipe          - Create an un-named pipe
   RxDestroyPipe         - Destroy a pipe

   OS/2 Queues
   ----------
   RxCreateQueue         - DosCreateQueue
   RxOpenQueue           - DosOpenQueue
   RxPeekQueue           - DosPeekQueue
   RxReadQueue           - DosReadQueue
   RxWriteQueue          - DosWriteQueue
   RxPurgeQueue          - DosPurgeQueue
   RxQueryQueue          - DosQueryQueue
   RxCloseQueue          - DosCloseQueue
   RxReadQueueStr        - Returns data from de-referenced queue pointer

   NetBios information
   -------------------
   RxNbSessionStatus     - Obtain NETBIOS session status information

   Tasking, threads, etc.
   ----------------------
   RxSetPriority         - Set the priority of processes or threads
             Process - Related
   RxKillProcess         - Kill an OS/2 process by process-id
   RxExecPgm             - Execute a program using DosExecPgm
   RxWaitChild           - Wait for a child process to end
   RxStartSession        - Start a program in another session 
                           (DosStartSession)
   RxStartRexxSession    - Start a Rexx program in another session
   RxDetachRexxPgm       - Detach a Rexx program
             Thread - Related
   RxCreateRexxThread    - Execute a Rexx program on another thread
   RxCreateThread        - Call a procedure address on another thread
   RxKillThread          - Kill a thread by thread-id
   RxResumeThread        - Resume thread execution by thread-id
   RxSuspendThread       - Suspend thread execution by thread-id
   RxCallEntryPoint      - Call a (non-Rexx) routine by entry point address

   OS/2 Memory managment
   ---------------------
   RxStructMap           - Generate a structure map for RxStruct2Stem()
   RxStruct2Stem         - Map structure elements into a stem
   RxStem2Struct         - Map a stem into structure elements
   RxStorage             - Query/Alter storage by address
   RxAdd2Ptr             - Pointer Arithmetic (Add/Subtract)
   RxThunkAddr           - Thunk an address Flat->Segmented, Segmented->Flat
   RxAllocMem            - Allocate Memory
   RxFreeMem             - Free Memory
   RxAllocSharedMem      - Allocated Shared memory (named or un-named)
   RxGetSharedMem        - Get (gettable) shared memory
   RxGiveSharedMem       - Give (giveable) shared memory
   RxGetNamedSharedMem   - Get named shared memory
   RxSetMem              - Set memory attributes
   RxQueryMem            - Query memory attributes
   RxSubAllocMem         - Suballocate memory
   RxSubFreeMem          - Free suballocated memory
   RxSubSetMem           - Set memory for suballocation
   RxSubUnsetMem         - Unset previously "SubSet" memory

   OS/2 Semaphores
   ---------------
              Event Semaphore
   RxCreateEventSem      - Create an event semaphore
   RxCloseEventSem       - Close an event semaphore
   RxOpenEventSem        - Open an event semaphore
   RxPostEventSem        - Post an event semaphore
   RxQueryEventSem       - Query an event semaphore
   RxResetEventSem       - Reset an event semaphore
   RxWaitEventSem        - Wait on an event semaphore
              Mutex Semaphore
   RxCreateMutexSem      - Create a Mutex semaphore
   RxOpenMutexSem        - Invoke DosOpenMutexSem
   RxCloseMutexSem       - Invoke DosCloseMutexSem
   RxQueryMutexSem       - Invoke DosQueryMutexSem
   RxReleaseMutexSem     - Invoke DosReleaseMutexSem
   RxRequestMutexSem     - Invoke DosRequestMutexSem
              MuxWait Semaphore
   RxCreateMuxWaitSem    - Invoke DosCreateMuxWaitSem
   RxCloseMuxWaitSem     - Invoke DosCloseMuxWaitSem
   RxOpenMuxWaitSem      - Invoke DosOpenMuxWaitSem
   RxWaitMuxWaitSem      - Invoke DosWaitMuxWaitSem
   RxAddMuxWaitSem       - Invoke DosAddMuxWaitSem
   RxDeleteMuxWaitSem    - Invoke DosDeleteMuxWaitSem
   RxQueryMuxWaitSem     - Invoke DosQueryMuxWaitSem

   DLL Handling
   ------------
   RxLoadModule          - Load a DLL
   RxFreeModule          - Free a DLL
   RxQueryModuleName     - Query the fully qualified name of a DLL (by handle)
   RxQueryModuleHandle   - Query the module handle of a DLL (by name)
   RxQueryProcType       - Query the addressing mode of an entry point in a DLL
   RxQueryProcAddr       - Query the procedure address of an entry point in 
                           a DLL

   Rexx Macro Space Handling
   -------------------------
   RxAddMacro            - Add a particular Macro Space function
   RxDropMacro           - Drop a particular Macro Space function
   RxClearMacroSpace     - Clear the Rexx Macro Space
   RxSaveMacroSpace      - Save a particular Macro Space function to a file
   RxLoadMacroSpace      - Load a particular Macro Space function from a file
   RxQueryMacro          - Query the position of a particular Macro Space
                           function
   RxReorderMacro        - Reorder a function's position in a Macro Space

   PM / Wp related functions
   -------------------------
   RxWinQueryObject      - Query object handle of a WP object
   RxWinDestroyObject    - Destroy a WP object


[A]: Valera Kolesnik (2:451/31)

Из RXU v1.a help:

Starting with this version of the RXU function package, all the pieces of the
package will have the name RXU (no longer any references to YDBAUTIL).
